% General styling {%%{

\usepackage[%
      lmargin=1.5cm    % linker Seitenrand
    , rmargin=1.5cm    % rechts
    , tmargin=2cm      % oben
    , bmargin=2.5cm    % unten
    ]{geometry}

% \usepackage[utf8]{inputenc} % Unicode characters
\usepackage[T1]{fontenc} % fonts
\usepackage{lmodern} % no clue what this was

\usepackage{fancyhdr} % Fancy Kopf- und Fusszeilen
\fancyhf{}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[C]{}
\fancyhead[R]{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}

\usepackage{multicol} % multiple columns
    \setlength{\columnsep}{1cm} % Gap between columns

\usepackage[german,ngerman,english]{babel} % Dokumentsprachen

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

\usepackage{verbatim} % Mindestens für die Comment-Umgebung

\setlength\parindent{0pt} % removes indent on paragraphs

% }%%}

\usepackage{nicematrix}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{tikz}

% Titlepage {%%{

\newcommand\subtitle[1]{\renewcommand\@subtitle{#1}}
\newcommand\@subtitle{}

\usepackage{stackengine}
\newcommand\xrowht[2][0]{\addstackgap[.5\dimexpr#2\relax]{\vphantom{#1}}}

\renewcommand\maketitle{
    \begin{center}
        \begin{tabularx}{\textwidth}{|X|X|} 
            \hline\xrowht{20pt}
            \Large\textbf{\@title} & Name:\\
            \cline{2-2}\xrowht{20pt}
            \normalsize\@subtitle &Datum: \\
            \hline
        \end{tabularx}
    \end{center}
}

% }%%}

% Graphics {%%{

\usepackage{graphicx, caption} % Figures / Graphics
\usepackage{float} % used for wrapfloat environment
\usepackage{wrapfig} % Figures surrounded by Text / used for floating figures inside multicolumns

\usepackage{eso-pic} % öhm...

\usepackage{pdfpages} % Einfügen von PDFs

% }%%}

% Tables {%%{

\usepackage{longtable} % erlaubt lange Tabellen über den Seitenrand hinaus
\usepackage{tabularx} % bessere Alternative zu "tabular"
\usepackage{tabulary} % jüngerer Bruder von "tabularx"
\usepackage{booktabs} % Alternativen zu \hline wie: \toprule \midrule \bottomrule
\usepackage{array} % erlaubt Anpassungen von tabular etc., wie folgt:
    % --- erste Zeile in bold --- %
    \newcolumntype{+}{>{\global\let\currentrowstyle\relax}}
    \newcolumntype{^}{>{\currentrowstyle}}
    \newcommand{\rowstyle}[1]{\gdef\currentrowstyle{#1}%
        #1\ignorespaces
    }
    % Spalten anstelle von z.B. "XXX" so -> "+X^X^X"
    % \rowstyle{\bfseries} kommt vor die fette Zeile
    % ------ %
    \newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X} % Neue zentrierte Spalte auf Basis von "X"

\newenvironment{TABLE}                     
    {\par\medskip\noindent\minipage{\linewidth}}
    {\endminipage\par\medskip}

% }%%}

% Mathematics {%%{

\usepackage{amsmath} % Irgendwas mit Mathe

% }%%}

% TeX-Stuff {%%{

\usepackage{standalone} % erlaubt Input von anderen .tex files

% BLINDTEXT %

\usepackage{blindtext} % "lorem ipsum"-Text

% }%%}

% Headings {%%{

\newcommand\Section[1]{\Large\section*{#1}\Huge}
%\newcommand\Section*[1]{\Large\section*{#1}\Huge}

\newcommand\Subsection[1]{\Large\subsection*{#1}\Huge}
%\newcommand\Subsection*[1]{\Large\subsection*{#1}\Huge}

\newcommand\Subsubsection[1]{\Large\subsubsection*{#1}\Huge}
%\newcommand\Subsubsection*[1]{\Large\subsubsection*{#1}\Huge}

% }%%}

% Notes {%%{
% Um beschreibbare Linien zu erzeugen \notes[add. vertical space]{number lines}{width}
\usepackage{pgffor, ifthen}

\newcommand\notetitle[1]{\renewcommand\@notetitle{#1}}
\newcommand\@notetitle{}

\newcommand{\notes}[3][\empty]{
    \noindent \@notetitle\vspace{10pt}\\
    \foreach \n in {1,...,#2}{
        \ifthenelse{\equal{#1}{\empty}}
            {\rule{#3}{0.5pt}\\}
            {\rule{#3}{0.5pt}\vspace{#1}\\}
        }
}

\newcommand{\raisedrule}[2][0em]{\leaders\hbox{\rule[#1]{1pt}{#2}}\hfill}

% }%%}

% Columns {%%{

% Text in mehreren Spalten schreiben
\usepackage{multicol}
%\begin{multicols}{# Spalten}
%[ Text über alle Spalten (z.B. Überschrift etc.)]
% Text in Spalten
%\end{multicols}

% }%%}

% Mathematical equations {%%{
\newcommand{\eq}[1]{
	\noindent \raggedleft #1 \raggedleft \rule{1.5cm}{0.5pt}\\ \vspace{1cm}}
	
\newcommand{\eqtwo}[3]{
	\noindent \raggedleft #1 \raggedleft \Repeat{3}{\dots}#2 \Repeat{3}{\dots}#3\\[2.5ex]}
\newcommand{\eqone}[2]{
	\noindent \raggedleft #1 \raggedleft \Repeat{6}{\dots}#2 \\[2.5ex]}
	
% \newcommand{\unit}[]{}

% }%%}

% Line with picture {%%{
\newcommand{\picline}[2][phsg.png]{
    \raggedright  #2 \\
    \vspace{1cm} \raggedleft \includegraphics[width=.075\textwidth]{./src/images/#1} \rule{.9\textwidth}{0.5pt}\\ \vspace{0.5cm}}

%}%%}

% Boxes around Text {%%{

\usepackage{setspace}
\usepackage{tcolorbox}

\usepackage{color}
\usepackage{collectbox}
  
\newcommand{\framedbox}{%
     \collectbox{%
         \setlength{\fboxsep}{1pt}%
         \fbox{\BOXCONTENT}%
     }%
}
\newcommand{\mybox}[2]{%
     \framedbox{#1}\textsuperscript{#2}%
}
  
\newcommand{\wbox}[2]{%
     \framedbox{
         \textcolor{white}{#1}%
     }\textsuperscript{#2}%
}

% }%%}

% Cells? Can't remember {%%{

\newcommand\fcbottom[3]{ % Fill a cell with bottom aligned text {height}{width}{text}
    \begin{minipage}[b][#1][b]{#2}
        #3
    \end{minipage}
}
\newcommand\fctop[3]{ % Fill a cell with top aligned text {height}{width}{text}
    \begin{minipage}[b][#1][b]{#2}
        #3
    \end{minipage}
}

% }%%}

% Repeat function {%%{

\usepackage{expl3}
\ExplSyntaxOn
\cs_new_eq:NN \Repeat \prg_replicate:nn
\ExplSyntaxOff

% }%%}    

